<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.7.4">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-10-01T12:55:33+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Quy Bookrista</title><subtitle>Try &amp; Acquire</subtitle><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><entry><title type="html">Những ngã tư và những cột đèn</title><link href="http://localhost:4000/reading/nhung-nga-tu-va-nhung-cot-den" rel="alternate" type="text/html" title="Những ngã tư và những cột đèn" /><published>2022-10-01T00:00:00+02:00</published><updated>2022-10-01T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/reading/nhung-nga-tu-va-nhung-cot-den</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reading/nhung-nga-tu-va-nhung-cot-den">&lt;h4 class=&quot;post-more&quot;&gt;Information&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Version I read&lt;/strong&gt;: Vietnamese&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Title in Vietnamese&lt;/strong&gt;: Những ngã tư và những cột đèn&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Genre&lt;/strong&gt;: Tiểu thuyết&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Author&lt;/strong&gt;: Trần Dần&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Published&lt;/strong&gt;: Hội nhà văn&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;alert alert-success&quot; role=&quot;alert&quot;&gt;
Below comments are in Vietnamese, please wait for an English version. 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Đây là cuốn sách mà mình đã để trong danh sách chờ từ rất lâu. Nhân dịp Nhã Nam tái bản nó, mình đã quyết định đọc nó ngay và luôn. Mình không muốn nói quá nhiều về nội dung của cuốn sách, nhưng có một điều mình rất thích trong cuốn sách này đó chính là dòng tâm lý nhân vật được Trần Dần khắc họa một cách vô cùng tinh tế và sâu sắc. Cái kết mình cũng đã đoán được phần nào, nhưng quả thực cách kể chuyện của tác giả khiến mình bị lôi cuốn. Cuốn sách này mình tin là cũng sẽ có nhiều độc giả thích, đặc biệt là những độc giả lớn tuổi.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tomTat&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;btTomTat&quot; class=&quot;collapsed&quot; data-toggle=&quot;collapse&quot; href=&quot;#ndTomTat&quot;&gt;&lt;span&gt;Highlights I like (in Vietnamese)&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&quot;ndTomTat&quot; class=&quot;collapse multi-collapse&quot;&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;(update later)&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="reading" /><category term="fiction" /><summary type="html">Information</summary></entry><entry><title type="html">Biển nhựa sống - Lời nguyền</title><link href="http://localhost:4000/reading/bien-nhua-song-loi-nguyen" rel="alternate" type="text/html" title="Biển nhựa sống - Lời nguyền" /><published>2022-08-13T00:00:00+02:00</published><updated>2022-08-13T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/reading/bien-nhua-song-loi-nguyen</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reading/bien-nhua-song-loi-nguyen">&lt;h4 class=&quot;post-more&quot;&gt;Information&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Version I read&lt;/strong&gt;: Vietnamese&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Title in Vietnamese&lt;/strong&gt;: Biển nhựa sống - Lời nguyền&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Genre&lt;/strong&gt;: Tiểu thuyết giả tưởng&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Author&lt;/strong&gt;: Lê Xuân Khoa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Published&lt;/strong&gt;: Nhà xuất bản Thế giới&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;alert alert-success&quot; role=&quot;alert&quot;&gt;
Below comments are in Vietnamese, please wait for an English version. 
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Biển nhựa sống – Lời nguyền” là cuốn sách thứ ba của nhà văn Lê Xuân Khoa. Ba cuốn sách với ba thể loại, ba lối viết khác nhau đã chứng tỏ anh là một người viết có tâm hồn rất phong phú. Là một độc giả nhưng cũng là một người bạn của anh, nên mình cũng có những cảm nhận rất riêng về cuốn sách.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-50&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/book/bien-nhua-song-1.jpg&quot; alt=&quot;Hình: Cuốn sách tác giả dành tặng mình&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Cuốn sách tác giả dành tặng mình&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Vẫn là một lối dẫn dắt nhẹ nhàng, nhưng với những nút thắt và cái kết của câu chuyện khiến mình liên tưởng đến tiểu thuyết gia nối tiếng Guillaume Musso. Âm nhạc là chất liệu tuyệt vời xuyên suốt trong toàn bộ tiểu thuyết. Và nếu ai biết anh ở ngoài đời thì điều này sẽ không quá bất ngờ. Bên cạnh đó, dưới góc nhìn của một kẻ mộng mơ, mình cảm nhận được sự tươi đẹp của cuộc sống từ những khung cảnh tưởng tượng nhưng rất đỗi chân thật trong cuốn sách. Để rồi, dù ở trong bất kỳ hình dạng hay trạng thái nào thì bao trùm cuộc sống vẫn là một “biển nhựa sống” với thiện - ác, xấu - đẹp, hạnh phúc - khổ đau mà chúng ta đều phải trải qua.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một chi tiết nhỏ nhưng vẫn tạo cho cá nhân mình một sự thích thú, đó là anh chàng Trường Kỷ - Củ Đậu, nhân vật chính trong tiểu thuyết đầu tay của anh vẫn được xuất hiện trong cuốn sách này. (À nếu bạn quan tâm cuốn sách đầu tay của anh ấy thì hãy tìm đọc “Lá rơi trong thành phố” nhé.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong một lần nói chuyện với anh, mình có chia sẻ một vài điều chưa ưng lắm về cuốn sách này. Mình mong cuốn sách này sẽ có một cái bìa ấn tượng hơn, một font chữ đẹp hơn. Cùng với đó là hình ảnh phác thảo những nhân vật độc đáo nhưng không kém phần duyên dáng trong cuốn sách. Và nếu có một chiếc bản đồ cho vùng đất mà anh tạo ra trong cuốn sách thì quả thật tuyệt vời. “Giá như em có năng khiếu vẽ thì chắc chắn em sẽ vẽ một tấm bản đồ thật đẹp cho câu chuyện này rồi”, mình đã nói với anh như vậy. Vậy nên, mình rất mong chờ lần tái bản đẹp hơn của tiểu thuyết này.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bạn thấy đấy, mình không muốn nói quá nhiều về nội dung của cuốn sách này. Bởi đó sẽ là thế giới mà bạn sẽ bước vào và cảm nhận khi cầm cuốn sách này trên tay. Đối với trẻ nhỏ, cuốn sách sẽ là một chuyến phiêu lưu đầy kỳ thú. Còn đối với “trẻ lớn” như mình, trước những va vấp của công việc và cuộc sống thì mình vẫn cảm nhận được sự bình yên trong tâm hồn khi lạc vào thế giới nhỏ bé của cuốn sách.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vậy đấy, dù cho những cảm nhận này là của riêng mình, nhưng mình tin rằng bạn cũng sẽ cảm thấy thật thoải mái khi dạo bước trong thế giới đầy sống động của cuốn sách được bao trùm bởi biển nhựa sống. Để rồi mỉm cười khi lời nguyền được hóa giải, và bình yên cảm nhận những điều dù nhỏ thôi nhưng cũng đầy thú vị trong cuộc sống này.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-50&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/book/bien-nhua-song-2.jpg&quot; alt=&quot;Hình: Cuốn sách tác giả dành tặng CFS Robooksta.&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Cuốn sách tác giả dành tặng CFS Robooksta.&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Cũng phải nói thêm, đây là cuốn sách đặc biệt vì nó là món quà mà anh Khoa đã gửi đến CFS Robooksta nhân dịp sự kiện có lẽ là cuối cùng mình tham gia với vai trò là người tổ chức ở Hà Nội: “CFS HN #9: Lá rơi trong thành phố”.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;tomTat&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;btTomTat&quot; class=&quot;collapsed&quot; data-toggle=&quot;collapse&quot; href=&quot;#ndTomTat&quot;&gt;&lt;span&gt;Highlights I like (in Vietnamese)&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&quot;ndTomTat&quot; class=&quot;collapse multi-collapse&quot;&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;(update later)&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="reading" /><category term="fantasy" /><summary type="html">Information</summary></entry><entry><title type="html">Hẹn hò với Paris</title><link href="http://localhost:4000/reading/hen-ho-voi-paris" rel="alternate" type="text/html" title="Hẹn hò với Paris" /><published>2022-03-07T00:00:00+01:00</published><updated>2022-03-07T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/reading/hen-ho-voi-paris</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reading/hen-ho-voi-paris">&lt;h4 class=&quot;post-more&quot;&gt;Information&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Title in Vietnamese&lt;/strong&gt;: Hẹn hò với Paris&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Genre&lt;/strong&gt;: Tản văn&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Author&lt;/strong&gt;: Trương Anh Ngọc&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Published&lt;/strong&gt;: Nhà xuất bản Hà Nội&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;alert alert-success&quot; role=&quot;alert&quot;&gt;
Below comments are in Vietnamese, please wait for an English version.
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Hẹn hò với Paris là cuốn sách về du ký thứ tư từ nhà văn, phóng viên Trương Anh Ngọc. Vẫn lãng mạn, nhưng sâu lắng và thấm đẫm chất sống lạc quan, yêu đời, một lần nữa Trương Anh Ngọc lại cuốn độc giả vào những hành trình mới của anh với cuốn du ký đầy cảm xúc, dữ liệu và năng lượng này. Dưới ngòi bút anh viết, nước Pháp hiện lên đầy mơ mộng và lãng mạn, Brazil với những mảng tương phản mạnh mẽ, những thành phố, làng mạc và cánh đồng châu Âu cùng những nét văn hóa, lịch sử và con người được thể hiện một cách sống động, chân thực và đáng yêu. Mời bạn hãy bước vào cuộc hành trình qua những vùng đất, thành phố châu Âu, khám phá những nét văn hóa, con người và lịch sử theo cách đi của một người lữ hành say sưa với những chuyến đi khắp bốn phương trời.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tomTat&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;btTomTat&quot; class=&quot;collapsed&quot; data-toggle=&quot;collapse&quot; href=&quot;#ndTomTat&quot;&gt;&lt;span&gt;Highlights I like (in Vietnamese)&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&quot;ndTomTat&quot; class=&quot;collapse multi-collapse&quot;&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Có phải bởi vì người ta càng đau khổ thì càng yêu mạnh mẽ, yêu điên cuồng, và tình yêu ấy, khi không được đền đáp, sẽ biến thành một nỗi sầu thảm bi ai, nhưng trên hết vẫn toát lên niềm yêu cuộc sống và lứa đôi thiết tha?&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="reading" /><category term="short story" /><summary type="html">Information</summary></entry><entry><title type="html">Ga sách bụi</title><link href="http://localhost:4000/thought/ga-sach-bui" rel="alternate" type="text/html" title="Ga sách bụi" /><published>2021-08-02T00:00:00+02:00</published><updated>2021-08-02T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/thought/ga-sach-bui</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/thought/ga-sach-bui">&lt;p&gt;Tháng 6 năm 2016, thành phố hoa phượng đỏ…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Đó là tiệm sách nhỏ trên đường Cát Dài, nằm trên tầng hai của một căn nhà đã cũ. Ở dưới tầng một, người ta trưng bày bộ sưu tập máy ảnh độc đáo kết hợp cùng quán café. Tiệm sách có vẻ hơi vừa bộn, bởi đi đến đâu, ta đều có thể nhỡ chân chạm phải cuốn sách nào đó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chị chủ quán với mái tóc bù xù chào mình bằng một nụ cười rạng rỡ. Mình hỏi chị về cuốn sách cũ mình đang cần nhưng đáng tiếc thay, nó vừa bị bán đi mất. Quả thực, việc tìm những sách cũ là một điều thú vị nhưng cũng không kém phần gian nan. Chị chủ quán tâm sự: “Chị tiếp quản cái tiệm sách này cũng được 6 tháng rồi. Chủ yếu là vì niềm đam mê với sách và công việc nghiên cứu thôi. Mọi người nếu muốn đều có thể đến đây đọc sách miễn phí, nếu thích thì có thể mua. Tiệm sách này cũng giúp chị có thể tiếp xúc với những người có cùng đam mê và sở thích với mình hằng ngày.” Nghe chị nói xong, cái ước mơ có được một thư viện sách của riêng mình trong tôi lại nổi dậy. Rồi hai chị em lại miên man nói về những cuốn sách mình đang đọc. Ôi! Nhìn cái cách chị nói về niềm đam mê của mình, trông duyên đến lạ kì.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sáng nay, một người bạn của chị đến chơi và trông tiệm cùng chị. Anh bảo với tôi rằng anh cũng học Bách Khoa, hơn tôi 3 tuổi, học cơ khí chế tạo máy. Nhưng công việc của anh bây giờ lại là làm tẩu, một công việc đòi hỏi sự khéo léo và kiên trì. Anh nói thêm: “Anh thấy mình có duyên với tẩu và có đam mê với công việc này. Ở Việt Nam, người ta chưa thực sự quan tâm nhiều đến việc làm tẩu này đâu. Nên anh cũng chỉ đặt hàng theo đơn hàng của khách nước ngoài là nhiều. Bình thường thì anh làm bằng máy, nhưng nhiều lúc rảnh rỗi, chỉ cần một con dao và một cục gỗ, cũng có thể làm anh say sưa cả buổi rồi.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Còn về phần tôi, những câu hỏi cũ lại xuất hiện trong đầu, “ừ, rốt cuộc thì mày muốn trở thành ai nào? Một người bán sách, một kỹ sư hay một kẻ ẩn dật?…”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đó là những điều mà tôi đã ghi lại cách đây hơn 5 năm. Giữa đợt dịch Covid mới làm cả thành phố Hồ Chí Minh và Hà Nội “ốm” nặng, đọc lại những dòng ấy, tôi lại thèm biết bao những tháng ngày được vi vu đây đó. Hơn tháng nay, đầu óc tôi chỉ quẩn quanh với những con số khiến cho con chữ trong tôi ghen tị. Ừ, nó ghen tị nhiều quá đến mức phát cáu. Vậy nên, những dòng này mới được viết ra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tôi không nhớ lần cuối mình nghĩ về việc thực hiện ước mơ mở một tiệm sách là khi nào. Nhưng có lẽ là rất lâu rồi. Ngẫm lại thấy sao mà nhanh quá, mình đã đi qua một phần ba cuộc đời rồi ư? Nhìn chung quanh, mọi người đều chạy thật nhanh, còn mình thì vẫn cứ như một chiếc xe lu, lầm lì và chậm chạp.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tôi cũng không nhớ lần cuối mình dành cả cuối tuần để đọc một cuốn tiểu thuyết là khi nào. Nhưng tôi biết rằng cái cảm giác thích thú ấy giờ nằm gọn trong ký ức, chỉ đang chờ trực để vươn lên.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Và tôi đã chẳng nhớ lần cuối mình mơ mộng trở thành một người viết là khi nào. Nhưng tôi biết rằng tập truyện ngắn dang dở trong máy vẫn chờ ngày tôi ghé thăm…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P/s. Chưa bao giờ mình thấy bí bách trong việc dùng từ như thế này? Phải chăng con số đã lấn át hết phần của con chữ?&lt;/p&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="thought" /><category term="feeling" /><category term="haiphong" /><category term="love" /><category term="memoirs" /><summary type="html">Tháng 6 năm 2016, thành phố hoa phượng đỏ…</summary></entry><entry><title type="html">Hà Nội bảo thế là thường</title><link href="http://localhost:4000/reading/ha-noi-bao-the-la-thuong" rel="alternate" type="text/html" title="Hà Nội bảo thế là thường" /><published>2021-05-13T00:00:00+02:00</published><updated>2021-05-13T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/reading/ha-noi-bao-the-la-thuong</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reading/ha-noi-bao-the-la-thuong">&lt;h4 class=&quot;post-more&quot;&gt;Information&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Title in Vietnamese&lt;/strong&gt;: Hà Nội bảo thế là thường&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Genre&lt;/strong&gt;: Tản văn&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Author&lt;/strong&gt;: Nguyễn Trương Quý&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Published&lt;/strong&gt;: Nhã Nam &amp;amp; Nhà xuất bản hội nhà văn&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;alert alert-success&quot; role=&quot;alert&quot;&gt;
Below comments are in Vietnamese, please wait for an English version.
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;“Cuốn sách này là những suy tư xoay quanh câu chuyện về vài món ăn, cách phục sức hay tâm tình của con người đô thị Hà Nội, như những câu chuyện bên chén trà ngoài quán nhỏ hay mâm cơm trong gia đình. Có khi là chuyện bộ com lê thời thuộc địa khiến ai nấy mặc vào ăn ảnh, có khi là chuyện một bài ca cứ nhắc ta nhớ mãi một chiếc thắt lưng xanh.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quả thực, mình không có được cái cảm giác như mong đợi ban đầu khi đọc cuốn sách này. Chỉ có một vài câu chuyện về các món ăn, cách ăn mặc khiến mình cảm thấy hứng thú. Có lẽ do mình ở một thế hệ cách xa so với tác giả và so với cái thời kỳ mà tác giả nhắc tới. Thêm một điều nữa, hiểu biết của mình về Hà Nội xưa và nay là quá ít để có thể hiểu hết những gì tác giả mong muốn truyền tải.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuốn sách được đánh giá 3 sao không có nghĩa là nó không hay. Nó chỉ mang ý nghĩa rằng cuốn sách chưa thoả mãn được cảm xúc của mình. Chắc chắn rằng mình sẽ đọc lại nó ở một thời điểm khác trong tương lai.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tomTat&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;btTomTat&quot; class=&quot;collapsed&quot; data-toggle=&quot;collapse&quot; href=&quot;#ndTomTat&quot;&gt;&lt;span&gt;Highlights I like (in Vietnamese)&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&quot;ndTomTat&quot; class=&quot;collapse multi-collapse&quot;&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Có thể những món ăn không tái tạo được ở bên ngoài biên giới địa lý, không đem lại lợi nhuận “xuyên quốc gia” nhưng chúng làm nên phần hồn riêng biệt của từng vùng đất.&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Khi người ta sống lãng mạn, đám bụi ven đường cũng ánh lên màu hồng lãng mạn.&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Các dữ kiện văn hoá đã gieo cấy vào tôi đủ lâu (và khá linh tinh) để đến giờ tôi chắc chắn rằng bất cứ khoảnh khắc cài cúc áo hay duyệt lại mình trong gương đều thấm một suy tư về “cái tôi” khi bước ra đường.&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

    &lt;blockquote&gt;

    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="reading" /><category term="short story" /><summary type="html">Information</summary></entry><entry><title type="html">Cánh đồng bất tận</title><link href="http://localhost:4000/reading/canh-dong-bat-tan" rel="alternate" type="text/html" title="Cánh đồng bất tận" /><published>2021-04-24T00:00:00+02:00</published><updated>2021-04-24T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/reading/canh-dong-bat-tan</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reading/canh-dong-bat-tan">&lt;h4 class=&quot;post-more&quot;&gt;Information&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Title in Vietnamese&lt;/strong&gt;: Cánh đồng bất tận&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Genre&lt;/strong&gt;: Tập truyện ngắn&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Author&lt;/strong&gt;: Nguyễn Ngọc Tư&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Published&lt;/strong&gt;: Nhà xuất bản trẻ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;alert alert-success&quot; role=&quot;alert&quot;&gt;
Below comments are in Vietnamese, please wait for an English version.
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Một cuốn sách mình đã biết đến từ lâu nhưng đến tận bây giờ mới có cơ hội để đọc nó (Cảm ơn chị Chi đã tặng em quyển sách rất hay này).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Giọng văn của Nguyễn Ngọc Tư buồn mà thương đến kì lạ. Cảm giác của mình khi đọc xong mỗi câu chuyện là một sự nhói đau. Từ “Cải ơi!” cho đến “Thương quá rau răm”, rồi đến “Hiu hiu gió bấc” hay “Huệ lấy chồng”, mỗi câu chuyện chạm đến một góc nhỏ trong cuộc sống thường ngày của những con người lao động với đôi nét cơ cực cùng với nỗi niềm riêng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Từ những mẩu chuyện ấy mà mình cảm nhận được tình thương yêu, sự thấu cảm mà tác giả đặt vào những con người ấy - những nhân vật trong câu chuyện. “Cánh đồng bất tận” thực sự là những câu chuyện chạm đến tâm can của nhiều người, và đặc biệt đối với mình - một đứa trẻ sinh ra và lớn lên ở quê lại hấp thụ điều đó sâu đậm hơn bao giờ hết. Đằng sau mỗi sự việc, mỗi con người đều là những câu chuyện dài. Có lẽ, nó chỉ nằm đó chờ chực ở đó và có thể bùng cháy bất kỳ lúc nào.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ừ thì “Gió đưa cây cải về trời. Rau răm ở lại chịu lời đắng cay.”…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tái bút:&lt;/strong&gt; Còn một vài mẩu chuyện trong cuốn sách mình chưa đọc. Mình sẽ đọc nó trong những dịp khác, vì sợ rằng ngấu nghiến hết một lúc thì tâm hồn mình cũng buồn như nhân vật trong những mẩu chuyện ấy.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;tomTat&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;btTomTat&quot; class=&quot;collapsed&quot; data-toggle=&quot;collapse&quot; href=&quot;#ndTomTat&quot;&gt;&lt;span&gt;Highlights I like (in Vietnamese)&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&quot;ndTomTat&quot; class=&quot;collapse multi-collapse&quot;&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;“Ừ tại tao thương con chốt. Qua sông là không quay về…”&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;“Nghe câu đó mà tôi thấy mình nghèo rơi rớt, nghèo đến nỗi không có… ông nội để thương, thèm muốn bên đường.”&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;“Đứa bé đó, nhất định nó sẽ đặt tên là Thương, là Nhớ hay Dịu, Xuyến, Hường… Đứa bé không cha nhưng chắc chắn được đến trường, sẽ tươi tỉnh và vui vẻ sống đến hết đời, vì được cha mẹ dạy, là trẻ con, đôi khi nên tha thứ lỗi lầm của người lớn.”&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="reading" /><category term="short story" /><summary type="html">Information</summary></entry><entry><title type="html">Robooksta &amp;amp; Trải Nghiệm Đọc</title><link href="http://localhost:4000/thought/dung-chi-noi-ve-sach" rel="alternate" type="text/html" title="Robooksta &amp;amp; Trải Nghiệm Đọc" /><published>2021-03-07T00:00:00+01:00</published><updated>2021-03-07T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/thought/dung-chi-noi-ve-sach</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/thought/dung-chi-noi-ve-sach">&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/thought/tnd/tnd-01.jpeg&quot; alt=&quot;Hình: &quot; /&gt;
  &lt;em&gt;&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;div id=&quot;toc&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;toc-title&quot;&gt;
    &lt;i class=&quot;fa fa-list-ul&quot;&gt;&lt;/i&gt;&lt;span&gt;In this post&lt;/span&gt;
  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;toc-content&quot;&gt;
&lt;ul id=&quot;markdown-toc&quot;&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#mỗi-người-đọc-mỗi-cuốn-sách-là-một-trải-nghiệm-đọc-riêng-biệt&quot; id=&quot;markdown-toc-mỗi-người-đọc-mỗi-cuốn-sách-là-một-trải-nghiệm-đọc-riêng-biệt&quot;&gt;Mỗi người đọc, mỗi cuốn sách là một trải nghiệm đọc riêng biệt&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#chia-sẻ-trải-nghiệm-đọc-để-kết-nối-và-cùng-vươn-lên&quot; id=&quot;markdown-toc-chia-sẻ-trải-nghiệm-đọc-để-kết-nối-và-cùng-vươn-lên&quot;&gt;Chia sẻ trải nghiệm đọc để kết nối và cùng vươn lên&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#chia-sẻ-trải-nghiệm-đọc-như-thế-nào&quot; id=&quot;markdown-toc-chia-sẻ-trải-nghiệm-đọc-như-thế-nào&quot;&gt;Chia sẻ Trải Nghiệm Đọc như thế nào?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#đôi-dòng-về-café-sách-robooksta---đọc-chia-sẻ-và-kết-nối&quot; id=&quot;markdown-toc-đôi-dòng-về-café-sách-robooksta---đọc-chia-sẻ-và-kết-nối&quot;&gt;Đôi dòng về Café Sách Robooksta - Đọc, Chia sẻ và Kết nối&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;#hành-trình-này-chỉ-vừa-mới-bắt-đầu&quot; id=&quot;markdown-toc-hành-trình-này-chỉ-vừa-mới-bắt-đầu&quot;&gt;Hành trình này chỉ vừa mới bắt đầu&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Chúng ta thường hay nói về những cuốn sách, về nội dung, về thiết kế, về tình yêu chúng ta dành cho chúng. Nhưng mỗi cuốn sách chỉ thực sự mang lại giá trị qua tương tác với người đọc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tương tác ấy chính là trải nghiệm đọc mà chúng ta có. Trong bài viết này, mình sẽ đi sâu hơn vào khái niệm Trải Nghiệm Đọc và nói về sự chia sẻ những trải nghiệm ấy.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mỗi-người-đọc-mỗi-cuốn-sách-là-một-trải-nghiệm-đọc-riêng-biệt&quot;&gt;Mỗi người đọc, mỗi cuốn sách là một trải nghiệm đọc riêng biệt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Trải nghiệm đọc bắt đầu từ khi bạn lựa chọn đọc một cuốn sách. Trải nghiệm đọc có tất cả những gì chúng ta hiểu ra, những gì chúng ta cảm nhận, những câu hỏi của chúng ta trong quá trình đọc. Trải nghiệm đọc có cả suy nghĩ và dư âm còn lại khi ta đã đọc xong trang sách cuối cùng. Rồi sau đó, mỗi khi ta nghĩ lại về cuốn sách, mỗi khi ta nói về nó với ai, mỗi khi ta cầm lại cuốn sách và lật giở lại vài trang, những điều ấy cũng thuộc về trải nghiệm đọc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mỗi cuốn sách, mỗi thể loại sách đem lại những trải nghiệm đọc khác nhau.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một cuốn sách khoa học diễn giải những kiến thức mới mẻ trong một lĩnh vực nào đó thông qua những giả thiết, lập luận và chứng minh. Tác giả sẽ cố gắng thuyết phục người đọc qua nhiều cách tiếp cận, ví dụ, thí nghiệm và thực nghiệm. Bên cạnh đó, cách viết của tác giả nếu gần gũi hay hài hước cũng góp phần làm cho người đọc cảm thấy tin tưởng và tiếp thu tốt hơn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một cuốn tiểu thuyết văn học, dù là hiện đại hay cổ điển đều muốn đưa người đọc vào thế giới của câu truyện, một thế giới được dựng lên chỉ bởi ngôn từ. Từ thế giới ấy, người đọc có thể cảm nhận, suy nghĩ, hoài nghi và liên tưởng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một cuốn sách về phát triển bản thân hay quản trị doanh nghiệp thường dựa và những kinh nghiệm và quan sát để đưa ra một số nguyên tắc nào đó, từ đó cố gắng thuyết phục người đọc suy nghĩ và làm theo những nguyên tắc ấy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nhưng với cùng một thể loại sách, cùng một cuốn sách thì những người đọc khác nhau sẽ có trải nghiệm riêng biệt. Bạn có thể biết rất rõ về tác giả, có thể là chuyên gia về chủ đề của cuốn sách nhưng cũng có thể hoàn toàn xa lạ với cả hai. Bạn có thể tìm đến cuốn sách với một mục đích rất cụ thể hoặc chỉ “bắt gặp” cuốn sách một cách tình cờ. Bản thân mỗi người đọc có cuộc sống riêng, có câu chuyện riêng, có trí tưởng tượng, có thói quen và tâm trạng riêng biệt, làm cho trải nghiệm đọc của họ với cuốn sách là duy nhất.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/thought/tnd/tnd-02.jpeg&quot; alt=&quot;Hình: &quot; /&gt;
  &lt;em&gt;&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;chia-sẻ-trải-nghiệm-đọc-để-kết-nối-và-cùng-vươn-lên&quot;&gt;Chia sẻ trải nghiệm đọc để kết nối và cùng vươn lên&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Đọc sách là một trải nghiệm của tìm tòi và khám phá, về thế giới xung quanh và về chính bản thân mình. Đọc sách là một trải nghiệm của sự lắng đọng. Đọc sách là một trải nghiệm phiêu lưu thú vị. Đọc sách là một trải nghiệm chứa đầy đồng cảm và yêu thương.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi đọc sách, ta chạm tới những quan điểm và đời sống khác biệt trên trang giấy. Đôi khi xảy ra “xung đột” tư duy một cách hoà bình. Chia sẻ trải nghiệm đọc cùng nhau, là ta cho mình và mọi người một cơ hội được bao dung, được mở lòng, hiểu và thêm trân trọng những khác biệt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi chia sẻ trải nghiệm đọc, chúng ta chia sẻ và lan tỏa những giá trị ấy để cùng nhau kết nối, cùng nhau vươn lên và hoàn thiện mình hơn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chia sẻ trải nghiệm đọc khác với review cuốn sách (đánh giá, phê bình). Review một cuốn sách là quan trọng và cần thiết, nhưng trải nghiệm đọc ngoài nói về cuốn sách còn nói về chính bản thân người đọc, nên mang một khía cạnh cá nhân hơn, làm cho sự chia sẻ dễ trở nên gần gũi, dễ cảm nhận hơn. Bài review hay nhất có lẽ đến từ một người có chuyên môn, có nhìn nhận khách quan về cuốn sách. Bài chia sẻ trải nghiệm đọc có ý nghĩa nhất có thể đến từ một người đọc mà bản thân bạn cảm thấy thân thuộc và gần gũi, có thể liên hệ được với bản thân mình.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cũng chính vì tính cá nhân của trải nghiệm đọc mà người chia sẻ cần phải thật sự mở lòng. Dựa trên sự mở lòng đó, những trao đổi với mọi người diễn ra dựa trên sự chân thành và tin tưởng, từ đó hình thành những kết nối có giá trị trong cộng đồng đọc sách và rộng hơn nữa.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/thought/tnd/tnd-03.jpeg&quot; alt=&quot;Hình: &quot; /&gt;
  &lt;em&gt;&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;chia-sẻ-trải-nghiệm-đọc-như-thế-nào&quot;&gt;Chia sẻ Trải Nghiệm Đọc như thế nào?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Để chia sẻ trải nghiệm đọc thì bước đầu tiên là xác định được trải nghiệm đọc của mình có những yếu tố gì và hiểu được những yếu tố ấy đến từ đâu. Trải nghiệm đọc có thể là rất tâm đắc với cuốn sách, thấy nó rất thuyết phục, có thể là sự ngạc nhiên, nghi ngờ, hồi hộp thích thú, có thể là những liên hệ bản thân, suy tưởng mở rộng.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trải nghiệm đọc đến một phần từ cuốn sách, bố cục, cốt truyện, cách viết của tác giả, cách đặt câu hỏi, cách thuyết phục, những thông tin và hiểu biết mà nó mang lại. Phần còn lại của trải nghiệm đọc đến từ chính bản thân người đọc. Bạn chờ đợi gì từ cuốn sách? Đọc với tâm thế và thói quen như thế nào? Bạn có sẵn những hiểu biết và câu hỏi gì khi đến với cuốn sách? Vân vân.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Một bài chia sẻ trải nghiệm đọc hiệu quả cần đem tới những thông tin tổng thể về cuốn sách. Viết năm nào, tác giả là ai, sách dày hay mỏng, dễ hay khó đọc, bố cục như thế nào. Bên cạnh đó, những trích dẫn cũng là một yếu tố quan trọng trong việc chia sẻ trải nghiệm đọc vì chân thực, dễ gây ấn tượng và nêu lên những cột mốc đáng nhớ trong quá trình đọc sách của bạn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chia sẻ trải nghiệm đọc không chỉ là đưa ra một tuyên bố “tôi thích cuốn sách này lắm, hay lắm”. Chia sẻ trải nghiệm đọc là một lời mời và một sự dẫn dắt người khác đi vào và hiểu được quá trình đọc cuốn sách của mình.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;đôi-dòng-về-café-sách-robooksta---đọc-chia-sẻ-và-kết-nối&quot;&gt;Đôi dòng về Café Sách Robooksta - Đọc, Chia sẻ và Kết nối&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Café Sách Robooksta là một nhóm gồm các bạn trẻ ham thích đọc sách và tin vào giá trị của việc chia sẻ trải nghiệm đọc. Nhóm được thành lập từ năm 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bọn mình đã cùng đọc, chia sẻ và kết nối. Qua 4 năm hoạt động, Robooksta đã tổ chức hơn 60 sự kiện chia sẻ, điểm qua hơn 100 đầu sách với những chủ đề và thể loại rất đa dạng. Mỗi sự kiện đều là một dịp để chúng mình gặp gỡ và trò chuyện, với những con người cũ và những người bạn mới quen, xoay quanh trải nghiệm đọc, xoay quanh vẻ đẹp, kiến thức và lý tưởng từ những cuốn sách.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khởi đầu tại Paris với tên Café Sách, Robooksta hiện nay có mặt tại Hà Nội, TP Hồ Chí Minh, London. Năm 2020 Robooksta đã có những thành công bước đầu khi tổ chức các sự kiện online bằng cả tiếng Việt và tiếng Anh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bọn mình cũng đã may mắn có dịp kết nối và tổ chức sự kiện với những việc khách mời đặc biệt, như anh Nguyễn Cảnh Bình - sáng lập và Chủ tịch Alpha Books, nhà văn Nguyễn Thanh Việt - người gốc Việt đầu tiên giành giải Pulitzer cho tiểu thuyết, cô Tôn Nữ Thị Ninh - cựu Đại sứ Việt Nam tại Cộng đồng Châu Âu, thầy Phan Văn Trường - người đã viết nhiều cuốn sách hay về thương thuyết và quản trị, nhà văn Thuận - tác giả của nhiều tiểu thuyết được xuất bản cả bằng tiếng Việt và tiếng Pháp.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hành-trình-này-chỉ-vừa-mới-bắt-đầu&quot;&gt;Hành trình này chỉ vừa mới bắt đầu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Bọn mình tin rằng công việc chia sẻ Trải Nghiệm Đọc là một hành trình phía trước, một hành trình còn dài và thú vị. Xoay quanh kiến thức, lý tưởng và vẻ đẹp của mỗi cuốn sách, xoay quanh trải nghiệm của mỗi người đọc, bọn mình hy vọng gặp thêm nhiều người bạn mới, cùng đọc và chia sẻ, cùng học hỏi lẫn nhau, cùng kết nối và cùng nhau vươn lên.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hẹn gặp các bạn tại những sự kiện sắp tới!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/thought/tnd/tnd-04.jpeg&quot; alt=&quot;Hình: &quot; /&gt;
  &lt;em&gt;&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;P/s: Đây là &lt;a href=&quot;https://robooksta-vi.blogspot.com/2020/12/cung-chia-se-trai-nghiem-doc.html&quot;&gt;chia sẻ&lt;/a&gt; của anh Chủ tịch Café Sách Robooksta của chúng mình!&lt;/p&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="thought" /><category term="feeling" /><category term="hanoi" /><category term="café sách" /><category term="paris" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Thời xa vắng</title><link href="http://localhost:4000/reading/thoi-xa-vang" rel="alternate" type="text/html" title="Thời xa vắng" /><published>2021-02-22T00:00:00+01:00</published><updated>2021-02-22T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/reading/thoi-xa-vang</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reading/thoi-xa-vang">&lt;h4 class=&quot;post-more&quot;&gt;Information&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Title in Vietnamese&lt;/strong&gt;: Thời xa vắng&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Genre&lt;/strong&gt;: Tiểu thuyết&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Author&lt;/strong&gt;: Lê Lựu&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Published&lt;/strong&gt;: 1984&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;alert alert-success&quot; role=&quot;alert&quot;&gt;
Below comments are in Vietnamese, please wait for an English version.
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Mình biết đến cuốn tiểu thuyết này khi xem bộ phim “Thời xa vắng” (tên tiếng Pháp là &lt;em&gt;Le temps révolu&lt;/em&gt;) của đạo diễn Hồ Quang Minh. Mình rất ấn tượng với nội dung của bộ phim này, tuy nhiên mình được biết nội dung của bộ phim không hoàn toàn giống với nguyên tác của tiểu thuyết nên mình đã quyết định đọc nó.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-right&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/book/le-luu-chan-dung.jpg&quot; alt=&quot;Hình: Lê Lựu (Nguồn: Báo nông nghiệp Việt Nam)&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Lê Lựu (Nguồn: Báo nông nghiệp Việt Nam)&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Lê Lựu sinh ngày 12 tháng 12 năm 1942 tại Khoái Châu, Hưng Yên. Ông được biết đến nhiều nhất qua hai tác phẩm “Thời xa vắng” và “Sóng ở đáy sông”. Đây cũng là 2 tác phẩm đã được chuyển thể thành các bộ phim cùng tên rất thành công.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trong tiểu thuyết này, Lê Lựu đã viết lên một thời đầy khó khăn cũng như gian khổ ở một vùng quê nghèo. Ở đó không chỉ có cảnh đẹp, sự giản dị, những tư tưởng mới và cũ gặp nhau mà xuyên suốt tác phẩm là một câu chuyện xót xa về tình yêu và những sai lầm của tuổi trẻ. (mình sẽ không đưa ra nhận xét gì về chế độ xã hội cũ và mới cả…)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sài - nhân vật chính, theo mình đó là sự chuyển giao của cái chế độ cũ và mới, là một tấm gương cho những người trẻ trong mọi chuyện từ cuộc sống, công việc đến tình yêu. Chính nhân vật Sài đã càng thôi thúc mình phải dám sống với chính mình, bởi suy cho cùng thì chỉ có chính mình mới biết mình cần điều gì nhất. Không chỉ Sài, mà mỗi nhân vật trong câu chuyện này như Hương, Châu, chú Hà, anh Tính, anh Hiểu… đều sẽ dạy cho mình những điều thật bình dị nhưng cũng thật ý nghĩa. Bởi biết đâu một ngày nào đó, những bài học trong cuốn tiểu thuyết này mình sẽ gặp phải trong cuộc sống đời thường thì sao?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thực sự khi đọc cuốn sách này, mình nhớ lại những ngày còn nhỏ, nhớ làng quê mình ngày ấy và cả những khó khăn trong thời ấu thơ. Dẫu sao, “Thời xa vắng” sẽ là một kí ức đẹp đối với nhiều người - mình tin là vậy. Và để rồi sau khi khép lại những trang cuối cùng của cuốn tiểu thuyết ấy, đầu mình văng vẳng một câu hỏi: “Phải chăng, giờ đây, làng quê đang biến mất?”&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;tomTat&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;btTomTat&quot; class=&quot;collapsed&quot; data-toggle=&quot;collapse&quot; href=&quot;#ndTomTat&quot;&gt;&lt;span&gt;Highlights I like (in Vietnamese)&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&quot;ndTomTat&quot; class=&quot;collapse multi-collapse&quot;&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;“Không hiểu từ thuở nào làng chỉ quen đi làm thuê. Miếng cơm thiên hạ bao giờ cũng ngon nên người sức dài vai rộng thì đi tứ chiếng bằng đủ thứ nghề: hàn nồi và cắt tóc, đốt gạch và nung vôi, thợ nề, thợ đất, thợ lặn… Dăm bữa, nửa tháng vợ hoặc con đảo qua để làm cỏ, xáo xới rồi cũng lại vội vã ra đi. Đến mùa thu hoạch lại về. Hết mùa lại đi. Cứ thế. Khi về lại nhớ cơm thiên hạ. Khi đi lại cồn cào thương từ gốc cau, bụi chuối. Họ không yêu tha thiết với đồng ruộng nhưng không đủ sức dứt bỏ những gì quen thuộc từ thuở cha sinh mẹ đẻ ở cái nơi mà ai cũng quen gọi là quê Hương…Những người còn lại hoặc tuổi già yếu, con bận con mọn, hoặc không biết nghề, không quen đi xa, cái lực lượng sản xuất chủ yếu ấy cũng chỉ chòn chọt năm một vụ ngô, tháng mười cày bừa dối dả, tháng tư bẻ bắp chặt cây vội vàng để rồi lại nô nức kéo nhau sang bên kia sông, vào nội đồng làm thuê, sáng cắp nón đi, tối cắp nón về nói cười rả rích. Dường như số trời đã định cho làng này chỉ có việc đi làm thuê. Chen lấn, tranh cướp nhau từng người chủ, và ai được chủ tin thì coi đó là một diễm phúc có thể vênh váo, hãnh diện với kẻ khác, sẵn sàng hạch sách bắt bẻ người cùng xóm, cùng làng, cùng cánh thợ làm thuê một cách nghiệt ngã độc ác hơn cả người chủ thật.&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;

    &lt;p&gt;Bởi thế, cũng là tỉa ngô, rắc đỗ, ruộng nhà thì làm quáng quàng chỗ dầy, chỗ mỏng, hàng thưa hàng mau nhưng ruộng của chủ cứ đều tăm tắp. Ruộng nhà không bao giờ bón phân, cả làng không ai bón phân, cần quái gì chuồng lợn, chuồng xí. Đàn ông, đàn bà, cả người già trẻ con đều chạy toá ra đồng và lợn cũng thả rông hoặc có chuồng thì cũng chả cần phân ấy để làm gì. Chính những con người ấy lại đánh phân, rửa ráy quét dọn cả chuồng xí, chuồng lợn cho chủ rồi gánh ra đồng cứ của những người chủ tốt tươi sai quả, mấy hạt lại theo đà đâu đó, ca thán, và xỉ vả làng mình ngu si không biết đường làm ăn.”&lt;/p&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="reading" /><category term="fiction" /><summary type="html">Information</summary></entry><entry><title type="html">Lá rơi trong thành phố</title><link href="http://localhost:4000/reading/la-roi-trong-thanh-pho" rel="alternate" type="text/html" title="Lá rơi trong thành phố" /><published>2021-02-09T00:00:00+01:00</published><updated>2021-02-09T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/reading/la-roi-trong-thanh-pho</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/reading/la-roi-trong-thanh-pho">&lt;h4 class=&quot;post-more&quot;&gt;Information&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Title in Vietnamese&lt;/strong&gt;: Lá rơi trong thành phố&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Genre&lt;/strong&gt;: Tiểu thuyết&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Author&lt;/strong&gt;: Lê Xuân Khoa&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Published&lt;/strong&gt;: June 2013 (Nhà xuất bản văn học &amp;amp; THAIHABOOKS)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&quot;alert alert-success&quot; role=&quot;alert&quot;&gt;
Below comments are in Vietnamese, please wait for an English version.
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Một cuốn sách chẳng được quảng cáo rầm rộ. Một tác giả mà nhiều người còn chẳng biết là ai. Nhưng câu chuyện trong cuốn sách lại khiến cho mình có những rung động thực sự, và nó đã trở thành một trong những cuốn sách rất yêu thích của mình.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu bạn mong chờ một câu chuyện với nhiều lớp, nhiều tầng thì có lẽ cuốn sách này không dành cho bạn. Nếu bạn mong chờ những “plot stwist” thì có lẽ cuốn sách này cũng không dành cho bạn. Nhưng chính cái cách kể chuyện nhẹ nhàng và nhẫn nại của anh Khoa khiến mình không thể rời khỏi cuốn sách. Và bật mí cho các bạn biết rằng, đây cũng là cuốn sách đầu tiên khiến mình có cảm giác muốn viết, viết những câu chuyện của riêng mình. Đó cũng là lý do mà cuốn sách này được mình đánh giá 5 sao (đối với mình).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cho đến khi viết những dòng này thì cũng là lúc mình vừa kết thúc việc đọc và nghe cuốn sách này lần thứ 4 (lần đầu vào ngày 21/01/2014). Mình sẽ không nói nhiều về nội dung của cuốn sách. Mình chỉ tóm gọn nó như cách tác giả trả lời phỏng vấn: “Chiếc lá lìa cành là một hiện tượng bình thường trong cuộc sống. Câu chuyện của tôi cũng là một câu chuyện bình thường về con người và cuộc sống con người thôi. Và đó là cuộc sống của những người trẻ giữa Hà Nội náo nhiệt này. Dưới rất nhiều biến chuyển thăng trầm với tốc độ tên lửa của xã hội đương đại, làm sao chúng ta có thể dừng lại và biết mình nên đi đâu. Bạn có thấy ngoài kia gió to không? Tôi là chiếc lá, và bạn cũng vậy đấy.”&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;tomTat&quot;&gt;
&lt;div id=&quot;btTomTat&quot; class=&quot;collapsed&quot; data-toggle=&quot;collapse&quot; href=&quot;#ndTomTat&quot;&gt;&lt;span&gt;Highlights I like (in Vietnamese)&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div id=&quot;ndTomTat&quot; class=&quot;collapse multi-collapse&quot;&gt;
    &lt;blockquote&gt;
      &lt;p&gt;Tác giả trả lời phỏng vấn báo &lt;strong&gt;Người đưa tin&lt;/strong&gt;: “Chiếc lá lìa cành là một hiện tượng bình thường trong cuộc sống. Câu chuyện của tôi cũng là một câu chuyện bình thường về con người và cuộc sống con người thôi. Và đó là cuộc sống của những người trẻ giữa Hà Nội náo nhiệt này. Dưới rất nhiều biến chuyển thăng trầm với tốc độ tên lửa của xã hội đương đại, làm sao chúng ta có thể dừng lại và biết mình nên đi đâu. Bạn có thấy ngoài kia gió to không? Tôi là chiếc lá, và bạn cũng vậy đấy.”&lt;/p&gt;
    &lt;/blockquote&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="reading" /><category term="short story" /><summary type="html">Information</summary></entry><entry><title type="html">Thermal analysis of teapot</title><link href="http://localhost:4000/simulation/thermal-analysis-of-teapot" rel="alternate" type="text/html" title="Thermal analysis of teapot" /><published>2021-02-01T00:00:00+01:00</published><updated>2021-02-01T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/simulation/thermal-analysis-of-teapot</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/simulation/thermal-analysis-of-teapot">&lt;div class=&quot;alert alert-success&quot; role=&quot;alert&quot;&gt;
  &lt;p&gt;This example is reproduced from &lt;a href=&quot;https://www.ansys.com/&quot;&gt;&lt;strong&gt;ANSYS&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&quot;overview&quot;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In this example we intend to perform thermal analysis of a tea pot and indicate the temperature distribution in a steady state and transient analysis for steel material and for porcelain material.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;goal&quot;&gt;Goal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;To perform steady state and transient thermal analysis for steel and porcelain tea pot.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;modeling-steps&quot;&gt;Modeling Steps&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt; Open Ansys workbench, create a “Steady State Thermal System” system&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt; Define material property for the parts. Steel and Porcelain are used here just for demonstration purpose, but proper material property should be used.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt; Import model and suppress half-symmetric portion of the model. After suppressing the half portion, the model will look like as indicated in Figure 1.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-50&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/simulation/teapot/teapot-1.png&quot; alt=&quot;Hình: Figure 1. Cross-Section view of Tea-Pot Main Body and Lid&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Figure 1. Cross-Section view of Tea-Pot Main Body and Lid&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt; Assign material to geometry. First analysis will be performed for porcelain material.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt; Thermal contacts generated by default between the main body and lid is used in the analysis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;6.&lt;/strong&gt; Apply relevant thermal boundary conditions on the model as indicated in Figure 2. The tea is assumed to be at 100 0C in the teapot.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/simulation/teapot/teapot-2.png&quot; alt=&quot;Hình: Figure 2. Convection, Temperature and Radiation Boundary Conditions&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Figure 2. Convection, Temperature and Radiation Boundary Conditions&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;7.&lt;/strong&gt; Mesh the model with a linear mesh and solve the analysis. The temperature distribution looks like as indicated in Figure 3.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-normal&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/simulation/teapot/teapot-3.png&quot; alt=&quot;Hình: Figure 3. Temperature Distribution&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Figure 3. Temperature Distribution&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;8.&lt;/strong&gt; One can plot the vector graph of heat flux for the teapot as indicated in Figure 4.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-50&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/simulation/teapot/teapot-4.png&quot; alt=&quot;Hình: Figure 4. Heat Flux showing conduction, convection and radiation heat transfer&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Figure 4. Heat Flux showing conduction, convection and radiation heat transfer&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;9.&lt;/strong&gt; Now change the material to steel and repeat the steps 4 to 8 for this material.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;10.&lt;/strong&gt; Perform a transient analysis. The steps indicated above remains the same only with change that the analysis is solved for 100s and the temperature drops during this time from 1000 C to ambient temperature of 220 C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11.&lt;/strong&gt; Mesh the model, define substep and solve the model. The temperature distribution for Porcelain material looks like as indicated in Figure 5.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;img-full-50&quot;&gt;
  &lt;img src=&quot;/img/post/simulation/teapot/teapot-5.png&quot; alt=&quot;Hình: Figure 5. Temperature Distribution&quot; /&gt;
  &lt;em&gt;Figure 5. Temperature Distribution&lt;/em&gt;  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;12.&lt;/strong&gt; Similarly, perform the transient analysis for the steel material.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;summary&quot;&gt;Summary&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Summarize the results succinctly and tie them closely with the modeling goals outlined above.&lt;/p&gt;</content><author><name>HOANG Kim-Quy</name><email>hello@hoangkimquy.com</email></author><category term="simulation" /><category term="simulation" /><summary type="html">This example is reproduced from ANSYS. Overview In this example we intend to perform thermal analysis of a tea pot and indicate the temperature distribution in a steady state and transient analysis for steel material and for porcelain material. Goal To perform steady state and transient thermal analysis for steel and porcelain tea pot. Modeling Steps 1. Open Ansys workbench, create a “Steady State Thermal System” system 2. Define material property for the parts. Steel and Porcelain are used here just for demonstration purpose, but proper material property should be used. 3. Import model and suppress half-symmetric portion of the model. After suppressing the half portion, the model will look like as indicated in Figure 1. Figure 1. Cross-Section view of Tea-Pot Main Body and Lid 4. Assign material to geometry. First analysis will be performed for porcelain material. 5. Thermal contacts generated by default between the main body and lid is used in the analysis. 6. Apply relevant thermal boundary conditions on the model as indicated in Figure 2. The tea is assumed to be at 100 0C in the teapot. Figure 2. Convection, Temperature and Radiation Boundary Conditions 7. Mesh the model with a linear mesh and solve the analysis. The temperature distribution looks like as indicated in Figure 3. Figure 3. Temperature Distribution 8. One can plot the vector graph of heat flux for the teapot as indicated in Figure 4. Figure 4. Heat Flux showing conduction, convection and radiation heat transfer 9. Now change the material to steel and repeat the steps 4 to 8 for this material. 10. Perform a transient analysis. The steps indicated above remains the same only with change that the analysis is solved for 100s and the temperature drops during this time from 1000 C to ambient temperature of 220 C. 11. Mesh the model, define substep and solve the model. The temperature distribution for Porcelain material looks like as indicated in Figure 5. Figure 5. Temperature Distribution 12. Similarly, perform the transient analysis for the steel material. Summary Summarize the results succinctly and tie them closely with the modeling goals outlined above.</summary></entry></feed>